\beginsong{La deriva}[by={Urzino -- G. Carletti}]
% \transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[C | G# | F | G] \rep2
\musicnote{Ripetere prima di ogni strofa}
\endverse

\beginverse
\[C] La luce e la fortuna
\[F-] la notte spegne\[C]rà
\[E-] fermando i miei pen\[A-]sieri azzurri
\[D] di amore e di leal\[G]tà. \smallskip
\chordsoff
\[C]E adesso sarà il vento
\[F-] o forse nostal\[C]gia
\[E-] che mi riporta \[A-]nella mente
\[D] una dolce melo\[G]dia, \medskip
\chordson
\[G#] Un canto di leg\[D#]genda
\[G#] per noi rimasti \[D#]qui
\[C] a consumare \[G]piano piano
\[F]l'ultimo ``chis\[G]sà''.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Negli occhi tuoi un po' stanchi
che guardano più in là
s'illumina anche il silenzio
che non si spezzerà.\smallskip
La vita è un fiume lento
ricama la poesia
ti prende per la mano solo
se tu hai tanta fantasia\medskip
se vedi oltre le nubi
il sole che non c'è
se senti dentro le voci forti
che gridano la verità.
\endverse

\beginchorus\chordson
\[C] Noi sempre alla de\[E7]riva
\[A-] noi sola ambigui\[C]tà
\[F] noi fermi ad aspet\[G]tare un treno
\[C] che \[G]non arrive\[C]rà. \[G]
\chordsoff
Noi oggi come ieri
la stessa identità
ci siamo amati solo un giorno
ma tanto tempo fa.
\endchorus

\beginverse
Io sogno ad occhi aperti
tu li che dormi già
e accendo un'altra sigaretta
che non ti disturberà.\smallskip
Il fumo sale adagio
un bicchiere in compagnia
non fa sorrisi dalla noia
non offre ipocrisia\medskip
e noi qui al nostro posto
con qualche ruga in più
noi come automi indifferenti
che anelano andare su.
\endverse

\endsong
